%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[
  %paperwidth=21cm,
  %paperheight={29.7cm/3},
  a5paper,
  %landscape,
  margin=1.5cm,
]{geometry}

\newcommand\pointmedian{\kern-0.25em\textperiodcentered\kern-0.25em}
\catcode`·=\active
\def·{\pointmedian}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\section*{Représentation graphique --- Évaluation bilan}

\begin{exercice}
  \begin{em}
    Dans tout cet exercice, on pourra arrondir les résultats au dixième, si nécessaire.
  \end{em}

  Pour améliorer l'accueil des voyageurs dans une gare, on a mesuré le temps d'attente au guichet pour chacun d'entre eux durant une journée. On a obtenu les résultats suivants.

  \begin{center}\begin{tabular}{l*{4}{|c}}
      Temps d'attente (min.) &
      $[0;5[$ &
      $[5;10[$ &
      $[10;20[$ &
      $[20;30[$ \\
        \hline
      Effectif &
      32 & 47 & 28 & 12 \\
        \hline
        Fréquences &&&&\\
        \hline
        FCC &&&&
    \end{tabular}\end{center}
  \begin{em}
    Lecture : 47 personnes ont fait la queue entre 5 et 10 minutes.
  \end{em}
  \begin{enumerate}
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item Compléter le tableau en calculant les fréquences (en pourcentages), et les fréquences cumulées croissantes (FCC).
        \item Sur un graphique (dont les abscisses vont de 0 à 30, et les ordonnées de 0 à 100), tracer la courbe des fréquences cumulées croissantes.
        \item Lire graphiquement une valeur approchée de la médiane et des quartiles, et calculer l'écart interquartiles.
      \end{enumerate}
    \item On a testé une organisation différente des guichets pendant une journée, et la médiane des temps d'attente était 10 minutes. Cette nouvelle organisation est-elle meilleure que l'ancienne ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
